[727] 游山玩水Online 佈陣 組織 戰術

我係步徒教育首席講師徒步高 今日會同大家講網絡遊戲游山玩水Online 佈陣 組織 戰術

監於此遊戲前設獨特 地形陌生 任務點分佈範圍廣 前線玩家須有章法有效律自行組織人手 高效發揮流水策略全身而退

1.應用陣法
2.組織隊伍
3.以大隊執行常規工作
4.以小隊執行專項工作

首先介紹四個基本陣式 柱 橫 箭 圓 節錄於防暴教材

前線玩家可動員群眾排陣作 進攻 防守 圍剿 及 正面受擊 應對

柱陣

一般用於隊伍穿插人群流動 群眾正面受遠程攻擊時佈下數個柱陣則可減少人群受擊之Surface Area

橫陣

正面迎擊大數量敵意人士

箭陣

用作重點突破重圍

圓陣

向外: 四面受敵時用，保護平民及傷者 向內: 制服敵意人士

行動動員

派手帶記認

有領導材能手足自行現場招募 以圖示號碼排列及分工

行動決議半數反對 必須撤退 確保全員安全

五個隊員職能

10人編制 可加可減 需熟練以上陣列 確保行動零活

以號碼作排位及分工

左右各一

1號 勇武
前線攻防

2號 防捕
二線snatch and grab back

3號 萬能俠
主要支援勇武及防捕 必要時無牌情況下為隊員基本急救

4號 通訊
接收電子資訊 同時為逃生門提供準確資訊

5號 逃生門
計劃確保主次逃生路線可行 隊伍成員及附近手足全身而退

常規隊伍
應用以上10人可加可減職能編制 齊備 勇武 防捕 萬能 通訊 逃生 隊員 執行單一主要工作，包括:

勇武梯隊
前線攻防

防捕梯隊
二線snatch and grab back

逃生門梯隊
計劃確保主次逃生路線可行 大隊手足全身而退 必要時組織殿後隊出計拖延追兵

新營地梯隊
遍地開花

物資管理梯隊
物資傳送及撤離

First Aid支援梯隊
保障First Aider安全及順利施救

小形隊伍
無須10人編制 群眾可自行發起，包括:

(3-4人) 折彈專家
處理及制止煙霧

(2-3人) 傳媒議員聯絡
主動引路求援

(5-6人) 捉鬼敢死隊
偵察及妨礙敵意人士

(2-3人) 固定或流動哨站
配備望遠鏡偵察變數 2人作跑腿向群眾散布重要資訊

備註
帶隊手足低調指揮 勿做箭把
10人共識行動可為運動散佈感染力
運動需要羣眾元素 不宜全體應用
只需少數有能前線apply 帶領現場手足
為前線增強動員能力 減低孤狼受傷風險
更上一層樓發揮Be Water

總結
4x陣式
5x隊員職能分工
6x常規隊伍
4x小形隊伍

重新以上隊伍形式只識用於部分參與 切勿過份發揮 害死手足 Playbook為死 人為生 運動必須留有群眾游動力量 不宜過度聚焦人手 但群眾可以認識以上佈陣排列戰術 配合前線玩家

光榮歸於義士
光榮歸於香港
光復香港
時代革命

pish

光榮歸於義士
光榮歸於香港

PUSH

希望大家入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

7.27 元朗見

光榮歸於義士

實用 ，推

光榮歸於香港

光復香港

時代革命

喂實用 到時手足應該每隊有自己隊代號 例如大叫 羅家英 去聚返羅家英Team嘅Attention

之前啲弓箭手有樣嘢叫齊射同埋自由射擊
齊射通常用於敵陣小隊停咗係度可以大範圍攻撃
而自由射擊通常都係敵陣移動嘅時候用可以集中範圍不過比較浪費箭

多謝巴打睇 思路正確 太多有用技巧我未整理哂

咁假設用人名應該用親中嘅偽人名都幾好

push

集思廣益諗隊名

自推

明白呀 呢樣嘢真頭可以開個新post講

All Fire 同埋 Fire At Will

如果配合埋人群 頭行 中行 尾行 去指揮就好高效

指揮嘅手足會好危險 要低調

不過前線好多 Slingshot 都未出場

呀sir我講緊打機 唔好誤會

明白呀 呢樣嘢直頭可以開個新post講

All Fire 同埋 Fire At Will

如果配合埋人群 頭行 中行 尾行 去指揮就好高效

指揮嘅手足會好危險 要低調

不過前線好多 Slingshot 都未出場

呀sir我講緊打機 唔好誤會

人手置頂 光復香港

人手置頂 時代革命

人手置頂 好人一生平安